{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_033359",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "포폄등록"
    },
    "text": "褒貶登録 (포폄등록)\\n\nこの筆写本は、礼曹で作成された9冊と弘文館で作成された2冊からなるものです。しかし、これらの書物に関する情報はあまり伝わっていません。1721年から1888年までの記録によれば、これらの書物は「景国大典」と「続大典」の布巾に関する規定を記載し、それが実際に施行された経緯について詳しく説明されています。その後、6月と12月の年に2回の布告が行われ、ほぼ完全な形で実施されました。これらの書物は主に礼曹の堂上官である判書などによって作成され、対象は正郎や左郎、陵墓の令、直長、参奉、四学の教授などでした。個人ごとの業務姿勢や評価等級が簡単に記載されていましたが、記載されていない事例も多く、評価等級は主に高いもので構成されていましたが、中には少数の低い評価もありました。また、派遣勤務中や赴任してから時間がたった場合には、評価内容が存在しない場合もありました。さらに、弘文館で作成された2冊は正祖代と高宗代に別々に作成され、1冊には1793年までの布文内容と規式が収録され、他の本には布文の手続きの詳細が記録されていました。また、「捕鯨」という見出しで全羅道の官僚への捕鯨登録に関する情報が奎章閣に残されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この筆写本は何冊からなるものですか？",
            "answer": "この筆写本は9冊と2冊からなります。"
        },
        {
            "question": "これらの書物に関する情報はどのように伝わっていますか？",
            "answer": "これらの書物に関する情報はあまり伝わっていません。"
        },
        {
            "question": "1721年から1888年までの記録によれば、これらの書物は何についての規定を記載していましたか？",
            "answer": "1721年から1888年までの記録によれば、これらの書物は「景国大典」と「続大典」の布巾に関する規定を記載していました。"
        },
        {
            "question": "年に何回の布告が行われ、それはどのように実施されましたか？",
            "answer": "年に2回の布告が行われ、ほぼ完全な形で実施されました。"
        },
        {
            "question": "これらの書物は誰によって作成されましたか？",
            "answer": "これらの書物は主に礼曹の堂上官である判書などによって作成されました。"
        },
        {
            "question": "これらの書物の対象は主に誰でしたか？",
            "answer": "これらの書物の対象は正郎や左郎、陵墓の令、直長、参奉、四学の教授などでした。"
        },
        {
            "question": "個人ごとの業務姿勢や評価等級はどのように記載されていましたか？",
            "answer": "個人ごとの業務姿勢や評価等級が簡単に記載されていましたが、記載されていない事例も多く、評価等級は主に高いもので構成されていましたが、中には少数の低い評価もありました。"
        },
        {
            "question": "派遣勤務中や赴任してから時間がたった場合、評価内容は存在しないこともありましたか？",
            "answer": "派遣勤務中や赴任してから時間がたった場合には、評価内容が存在しない場合もありました。"
        },
        {
            "question": "弘文館で作成された2冊は何についての内容が収録されていましたか？",
            "answer": "弘文館で作成された2冊は1冊には1793年までの布文内容と規式が収録され、他の本には布文の手続きの詳細が記録されていました。"
        },
        {
            "question": "奎章閣には何に関する情報が残されていますか？",
            "answer": "奎章閣には全羅道の官僚への捕鯨登録に関する情報が残されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 381,
        "QA": 519
    }
}